'\" t
.\"     Title: \fBkpackagetool5\fR
.\"    Author: [see the "Autori" section]
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2017-01-03
.\"    Manual: Gestore di KPackage
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.30
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKPACKAGETOOL5\FR" "1" "2017\-01\-03" "KDE Frameworks Frameworks 5.30" "Gestore di KPackage"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH "NOME"
kpackagetool5 \- Installa, elenca, rimuovi pacchetti Plasma

.SH "SINOSSI"
.HP \w'\fBkpackagetool5\fR\ 'u
\fBkpackagetool5\fR  [\fB\-v, \-\-version\fR]  [\fB\-h, \-\-hash\fR \fI percorso\fR]  [\fB\-g, \-\-global\fR]  [\fB\-t, \-\-type\fR \fI tipo\fR]  [\fB\-i, \-\-install\fR \fI percorso\fR]  [\fB\-u, \-\-upgrade\fR \fI percorso\fR]  [\fB\-l, \-\-list\fR]  [\fB\-\-list\-types\fR]  [\fB\-r, \-\-remove\fR \fI nome\fR]  [\fB\-p, \-\-packageroot\fR \fI percorso\fR]  [\fB\-\-generate\-index\fR] 


.SH "DESCRIZIONE"

.PP
\fBkpackagetool5\fR
è uno strumento per la riga di comando per installare, elencare e rimuovere i pacchetti di Plasma\&.



.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-v, \-\-version\fR
.RS 4


Mostra le informazioni sulla versione\&.
.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4


Mostra questo messaggio di aiuto\&.
.RE
.PP
\fB\-\-hash\fR \fIpercorso\fR
.RS 4


Genera l\*(Aqhash SHA1 per il pacchetto nel
\(Fopercorso\(Fc
dato\&.
.RE
.PP
\fB\-g, \-\-global\fR
.RS 4


Per l\*(Aqinstallazione o la rimozione, opera sui pacchetti installati per tutti gli utenti\&.
.RE
.PP
\fB\-t, \-\-type\fR \fItipo\fR
.RS 4


Il tipo del pacchetto, corrispondente al tipo di servizio del pacchetto di estensione,
ad es\&.
KPackage/Generic, Plasma/Theme, Plasma/Wallpaper, Plasma/Applet, ecc\&.
.RE
.PP
\fB\-i, \-\-install\fR \fIpercorso\fR
.RS 4


Installa il pacchetto nel
\(Fopercorso\(Fc
dato\&.
.RE
.PP
\fB\-s, \-\-show\fR \fInome\fR
.RS 4


Mostra informazioni per il pacchetto
\(Fonome\(Fc\&.
.RE
.PP
\fB\-u, \-\-upgrade\fR \fIpercorso\fR
.RS 4


Aggiorna il pacchetto al
\(Fopercorso\(Fc
dato\&.
.RE
.PP
\fB\-l, \-\-list\fR
.RS 4


Elenca pacchetti installati\&.
.RE
.PP
\fB\-\-list\-types\fR
.RS 4


Elenca tutti i tipi di pacchetti noti che si possono installare\&.
.RE
.PP
\fB\-r, \-\-remove\fR \fInome\fR
.RS 4


Rimuovi il pacchetto chiamato
\(Fonome\(Fc\&.
.RE
.PP
\fB\-p, \-\-packageroot\fR \fIpercorso\fR
.RS 4


Percorso assoluto alla radice dei pacchetti\&. Se non indicato, si cercherà nelle cartelle standard dei dati per questa sessione di
Plasma\&.
.RE
.PP
\fB\-\-generate\-index\fR \fIpercorso\fR
.RS 4


Ricrea l\*(Aqindice delle estensioni\&. Va usato assieme con una tra le opzioni
\fB\-t\fR
e
\fB\-g\fR\&. Ricrea l\*(Aqindice per la radice del tipo dato o per la radice del pacchetto\&. Opera nella directory dell\*(Aqutente, a meno che
\fB\-g\fR
non sia stato specificato\&.
.RE




.SH "VEDI ANCHE"


.PP
Una documentazione più dettagliata è disponibile a
\m[blue]\fBhelp:/plasma\-desktop\fR\m[]
(inserisci questo
URL
in
Konqueror
o esegui
\fB\fBkhelpcenter\fR\fR\fB \fR\fB\fIhelp:/plasma\-desktop\fR\fR)\&.



.SH "AUTORI"

.PP
\fBkpackagetool5\fR
è stato scritto da
Aaron Seigo
<aseigo@kde\&.org>\&.



